{"title": "Hỏi đáp: ọc sữa", "question": "Chào bác sĩ, bé em được 6 tháng tuổi đã ăn dặm và uống sữa ngoài. Mấy ngày nay mỗi lần ăn uống là ọc hết ra, đi khám bác sĩ tư nói viêm họng, uống thuốc mà vẫn còn ọc, và ọc rất nhiều. Mong bác sĩ giúp em với. Cám ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Bé đau họng khi nuốt vào dễ bị ọc ra. Nếu bé ọc nhiều hơn dù đã uống thuốc thì bạn nên cho bé đi tái khám ngay.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/oc-sua-22344/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phát triển bé", "question": "Bác sĩ cho em hỏi bé nhà em 2 tuổi nặng 12 kg cao 85cm thì như vậy có phát triển chậm không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Con bạn phát triển bình thường.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phat-trien-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Va chạm đầu", "question": "Bé nhà em ngủ đêm cùng giường ba mẹ, bé đang ngủ đêm thì bị ba ngủ say giật chỏ vào đầu, bé khóc thất thanh lên, rồi khóc bình thường khoảng 5 phút thì bé nín khóc và ngủ lại. Sau đó thì bé ngủ bình thường; đầu không sưng, không đỏ, không bầm; thóp của bé bình thường hay lõm nhưng sau lúc va chạm thóp tròn lên; bé không quấy khóc nhưng khoảng 3 lần thức dậy (gồm sáng thức dậy và 2 lần ngủ ngày hôm sau) bé khóc thất thanh khi giật mình thức (bình thường bé vui vẻ và cười khi mở mắt thức dậy). Cho em hỏi liệu bé có bị ảnh hưởng gì không ạ? Bé nay 6 tháng tuổi. Em xin chân thành cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Tôi nghĩ bé chỉ bị giật mình. Tuy nhiên, bạn nên tiếp tục theo dõi bé, nếu có triệu chứng ói nhiều, bú kém, ngủ nhiều không linh lợi hoặc quấy khóc liên tục thì đi khám ở bệnh viện.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/va-cham-dau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng cho bé", "question": "Chào bác sĩ! Cháu rất hay theo dõi mục hỏi đáp và chăm sóc cho bé. Con của cháu hiện được 18 tháng tuổi, đã tiêm đủ 3 mũi vaccine 6 trong 1 (tại bệnh viện Nhi Đồng 2) giờ còn mũi tiêm nhắc và mấy mũi khác nữa, cháu xin hỏi một số thắc mắc sau: 1. Các vaccine: viêm màng não do não mô cầu A+C; Cúm; Viêm gan siêu vi A, Thương hàn có nhất thiết phải tiêm không ạ? Nếu tiêm trễ hơn so với lịch tiêm thì có ảnh hưởng gì không ạ? 2. Mũi tiêm nhắc tháng trong lịch tháng 12 tiêm. Bác sĩ cho cháu hỏi thời gian đó có thuốc để tiêm không ạ? Cháu cảm ơn bác sĩ, chúc các bác sĩ luôn khỏe mạnh.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé tiêm vắc-xin ngừa não mô cầu vì có thể gây viêm màng não và nhiễm trùng huyết rất nguy hiểm, có thể dẫn đến tử vong. Bạn có thể cho bé tiêm thêm vắc-xin ngừa cúm hàng năm cho đến khi bé được ít nhất 6 tuổi. Vắc-xin này sẽ giúp con bạn tránh được nhiễm cúm nặng, biến chứng viêm phổi trong các dịch cúm mùa. Chích vắc-xin viêm gan A giúp phòng ngừa bệnh lý viêm gan cấp do virus viêm gan A, virus này hay lây qua đường ăn uống. Nếu bạn đang sống ở vùng có xảy ra bệnh thương hàn, có nguồn nước không đảm bảo thì cho bé chích ngừa thương hàn. ,Lịch tiêm ngừa ghi những thời điểm sớm nhất mà bạn có thể tiêm cho bé nên có thể tiêm muộn hơn. Bạn vui lòng gọi Tổng đài 19007234 để biết thêm thông tin về các vắc-xin hiện có tại bệnh viện.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-cho-be-22354/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 9 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ. Con em hiện nay được 9 tháng 1 tuần tuổi, nặng 12kg, dài 74cm. Bé ngày ăn 2 bữa cháo lúc 10h sáng và 5h chiều, 2h chiều em cho ăn thêm sữa chua. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Bác sĩ cho em hỏi bé cân nặng như vậy có bị thừa cân không? Bé hiện 9 tháng mà chưa mọc răng vậy có sao không? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Em bé đã bị béo phì. Bạn vẫn tiếp tục cho bé bú sữa mẹ nhưng lưu ý không cho bé ăn ngọt và hạn chế chất béo. Nếu bé phát triển vận động đúng theo lứa tuổi thì không phải lo lắng. Một số bé mọc răng chậm do yếu tố gia đình. Bạn nên cho bé gặm bánh quy, cà rốt…để kích thích mọc răng và uống mỗi ngày 400 UI vitamin D.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-9-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống thuốc trụ sinh khi cho con bú", "question": "Chào bác sĩ! Em sinh bé được 1 tháng 2 ngày. Lúc trước bé ăn ngủ bình thường. 2 ngày nay em bị viêm phổi nên phải uống thuốc trụ sinh cụ thể là thuốc: cefpodoxim 200mg, clarithromycin stada 500mg, panadol extra 500mg và dùng kèm 1v UPSA-C. Bác sĩ cho em hỏi em đang cho bé bú mà dùng thuốc này có ảnh hưởng nhiều đến bé không ạ? Liệu có phải ngưng cho bé bú không (em uống theo toa đến 10 ngày). Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên ngưng cho bé bú, vắt sữa ra bỏ. Tốt hơn hết là bạn nên đi tái khám và thông báo cho bác sĩ biết bạn đang cho bé bú sữa mẹ để bác sĩ chọn thuốc khác phù hợp hơn nếu có thể.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-thuoc-tru-sinh-khi-cho-con-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa vacxin 5 in 1", "question": "Chào bác sĩ. Con em sinh ngày 05/08/2015, đã tiêm ngừa 1 mũi vacxin 5 trong 1 (vacxin thuộc chương trình tiêm chủng mở rộng). Sau 2 tháng tuổi và uống vacxin ngừa bại liệt. Giờ bé được hơn 3 tháng tuổi muốn tiêm ngừa mũi tiếp theo là vacxin 6 trong 1 loại dịch vụ có hiệu quả chủng ngừa không, và như vậy có bị dư loại vacxin ngừa bệnh nào trong 6 bệnh không thưa bác sĩ? Xin trân trọng cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Vắc-xin 5 trong 1 của chương trình tiêm chủng mở rộng không có thành phần ngừa bại liệt còn vắc-xin 6 trong 1 thì có luôn thành phần này nên khi tiêm vắc-xin 6 trong 1 thì không phải uống vắc-xin ngừa bại liệt. Bé có thể chuyển đổi sang tiêm tiếp 2 mũi còn lại bằng vắc-xin 6 trong 1.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-vacxin-5-in-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tuần bú kém", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em sinh ngày 8/10/2015 được 2900gr, bú mẹ hoàn toàn nhưng lượng sữa thất thường. Mỗi cữ 3 tiếng có khi bú được 80-100ml (khoảng 700ml / ngày) có khi chỉ 40-50ml. Bé bú sữa hút ra để ngăn mát tủ lạnh và uống trong ngày. Có khi dặm thêm trực tiếp từ mẹ. 3 tuần bé tăng được 1kg. 2 tuần đầu bé hay khóc đêm nhưng giờ đã bớt nhiều nhưng khi ngủ bé hay giật mình mà vặn mình. Mỗi sáng bé đều phơi nắng 15p và uống 1 giọt Sterogyl.Bác sĩ cho em hỏi bé bú ít có phải do thiếu D hay canxi không ạ? Vì trong tháng có lần em ẵm bé đi khám do bú ít thì bác sĩ nói bé bị viêm họng, về uống thuốc đi khám lại thì hết viêm họng và bác sĩ có chỉ đổi bình Pigeon ti vàng cho dễ bú (trước bé bú bình Dr. brown), lúc đó bé bú tốt được 80- 100ml nhưng sau đó bé lại bú ít. Bác sĩ xin cho lời khuyên về nguyên nhân bú ít của bé ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn bú như vậy là bình thường, lên cân cũng bình thường. Bạn không nên ép bé, sẽ làm bé bị bệnh “sợ bú”. Vặn mình và giật mình trong độ tuổi này là bình thường, sẽ hết khi lớn hơn. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-5-tuan-bu-kem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa sau sinh", "question": "Bé của em nay được 3 tháng sinh thường ở Từ Dũ, chỉ mới tiêm ngừa 2 mũi sau sinh. Vậy bây giờ em có thể đưa bé qua bệnh viện để chích bù được không? Và chi phí khoảng bao nhiêu?", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến bệnh viện để tiêm ngừa. Vui lòng liên hệ với Tổng đài 19007234 để hỏi thêm về chi phí.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-sau-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho bé", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em sinh ngày 27/8/2015 tại bệnh viên Từ Dũ, được tiêm ngừa lúc mới sanh. 2 tháng sau bé mới tiêm được vacxin 5 trong 1, nhưng mà gia đình em ở tỉnh, ở tỉnh thì 1 tháng chỉ tiêm có 1 ngày (ngày 25 mỗi tháng) như vậy tới ngày 25/10 thì con em sẽ được tiêm mũi 5 trong 1. Nhưng do con em thiếu 2 ngày nên ở Xã em không tiêm được cho bé, như vậy tới 25/11 bé nhà em mới được tiêm mũi đầu tiên. Bác sĩ cho em hỏi như vậy có trể quá không và có ảnh hưởng gì đến bé không? Em xin cám ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Nên bắt đầu tiêm lúc 2 tháng tuổi là tốt nhất, nhưng nếu sớm hơn 2 ngày vẫn cho phép. Vì vậy, bạn có thể cho bé tiêm vào ngày 25/10. Nếu tiêm trễ hơn vẫn được.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cho-be-22326/"}
